<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE PubmedArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMedArticle, 1st January 2025//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/out/pubmed_250101.dtd">
<PubmedArticleSet>
<PubmedArticle><MedlineCitation Status="MEDLINE" Owner="NLM" IndexingMethod="Automated"><PMID Version="1">32392599</PMID><DateCompleted><Year>2021</Year><Month>10</Month><Day>20</Day></DateCompleted><DateRevised><Year>2022</Year><Month>04</Month><Day>27</Day></DateRevised><Article PubModel="Print-Electronic"><Journal><ISSN IssnType="Electronic">1864-6743</ISSN><JournalIssue CitedMedium="Internet"><Volume>159</Volume><Issue>5</Issue><PubDate><Year>2021</Year><Month>Oct</Month></PubDate></JournalIssue><Title>Zeitschrift fur Orthopadie und Unfallchirurgie</Title><ISOAbbreviation>Z Orthop Unfall</ISOAbbreviation></Journal><ArticleTitle>Motor Recovery of the Suprascapular Nerve after Arthroscopic Decompression in the Scapular Notch - a Systematic Review.</ArticleTitle><Pagination><StartPage>546</StartPage><EndPage>553</EndPage><MedlinePgn>546-553</MedlinePgn></Pagination><ELocationID EIdType="doi" ValidYN="Y">10.1055/a-1128-0557</ELocationID><Abstract><AbstractText Label="BACKGROUND" NlmCategory="BACKGROUND">The suprascapular nerve can be compromised as a result of a compression syndrome in different locations. A (proximal) compression within the scapular notch can lead to dorsal shoulder pain and simultaneous weakness of the infraspinatus and supraspinatus muscles. By transection of the lig. transversum this compression syndrome can be treated. By means of a systematic review, the present work analyzes the motor recovery potential after arthroscopic decompression.</AbstractText><AbstractText Label="MATERIAL AND METHODS" NlmCategory="METHODS">A systematic review of the U.&#x200a;S. National Library of Medicine/National Institutes of Health (PubMed) database and the Cochrane Library was performed using the PRISMA checklist. The search words used were "suprascapular" and "arthroscopic"; "suprascapular" and "arthroscopy". Based on the evaluated literature, articles in English with at least a partial arthroscopic case series from 4 cases on and a compression syndrome of the suprascapular nerve treated with arthroscopic decompression in the scapular notch were identified. Motor recovery was described by means of EMG, clinical strength and MRI.</AbstractText><AbstractText Label="RESULTS" NlmCategory="RESULTS">Primarily 408 hits were generated. Six articles met the inclusion criteria and were further analyzed. The number of arthroscopic cases was between 4 and a maximum of 27. The level of evidence was between III and IV. The majority of the reported clinical results were good. Motor recovery as measured by EMG was observed, recovery of full strength was not achieved in the majority of reported cases (60%), neither was regression of structural (fatty) degeneration of the muscle bellies.</AbstractText><AbstractText Label="CONCLUSION" NlmCategory="CONCLUSIONS">Arthroscopic decompression of the suprascapular nerve in the scapular notch provides good clinical results and considerable pain relief. However, in the majority of cases it does not lead to a complete recovery of the strength of the supra- and infraspinatus muscles. Patients should be informed about this. An early decompression after diagnosis in the event of proximal compression within the suprascapular notch combined with beginning EMG or MRI changes appears reasonable. These beginning changes should be further defined. Future studies should develop prognostic criteria for motor recovery. Awareness regarding the diagnosis needs to be improved due to the probably time-dependent irreversibility of resulting muscular weakness.</AbstractText><CopyrightInformation>Thieme. All rights reserved.</CopyrightInformation></Abstract><AuthorList CompleteYN="Y"><Author ValidYN="Y"><LastName>von Knoch</LastName><ForeName>Marius</ForeName><Initials>M</Initials><AffiliationInfo><Affiliation>Schulterchirurgie, Kreiskrankenhaus Osterholz, Osterholz-Scharmbeck.</Affiliation></AffiliationInfo><AffiliationInfo><Affiliation>Schulterchirurgie, AMEOS Klinikum Seepark, Geestland.</Affiliation></AffiliationInfo></Author><Author ValidYN="Y"><LastName>Frosch</LastName><ForeName>Stephan</ForeName><Initials>S</Initials><AffiliationInfo><Affiliation>Klinik f&#xfc;r Unfallchirurgie, Orthop&#xe4;die und Plastische Chirurgie, Universit&#xe4;tsmedizin G&#xf6;ttingen.</Affiliation></AffiliationInfo></Author><Author ValidYN="Y"><LastName>Baums</LastName><ForeName>Mike H</ForeName><Initials>MH</Initials><AffiliationInfo><Affiliation>Fachbereich Orthop&#xe4;die, Unfallchirurgie und Sporttraumatologie, Katholisches Klinikum Ruhrgebiet Nord GmbH, Dorsten.</Affiliation></AffiliationInfo></Author><Author ValidYN="Y"><LastName>Lehmann</LastName><ForeName>Wolfgang</ForeName><Initials>W</Initials><AffiliationInfo><Affiliation>Klinik f&#xfc;r Unfallchirurgie, Orthop&#xe4;die und Plastische Chirurgie, Universit&#xe4;tsmedizin G&#xf6;ttingen.</Affiliation></AffiliationInfo></Author></AuthorList><Language>eng</Language><Language>ger</Language><PublicationTypeList><PublicationType UI="D016428">Journal Article</PublicationType><PublicationType UI="D000078182">Systematic Review</PublicationType></PublicationTypeList><VernacularTitle>Die motorische Erholung der Rotatorenmanschette nach arthroskopischer proximaler Dekompression des N.&#xa0;suprascapularis in der Incisura scapulae &#x2013; ein systematischer Review.</VernacularTitle><ArticleDate DateType="Electronic"><Year>2020</Year><Month>05</Month><Day>11</Day></ArticleDate></Article><MedlineJournalInfo><Country>Germany</Country><MedlineTA>Z Orthop Unfall</MedlineTA><NlmUniqueID>101308227</NlmUniqueID><ISSNLinking>1864-6697</ISSNLinking></MedlineJournalInfo><CitationSubset>IM</CitationSubset><MeshHeadingList><MeshHeading><DescriptorName UI="D003664" MajorTopicYN="N">Decompression</DescriptorName></MeshHeading><MeshHeading><DescriptorName UI="D006801" MajorTopicYN="N">Humans</DescriptorName></MeshHeading><MeshHeading><DescriptorName UI="D009408" MajorTopicYN="Y">Nerve Compression Syndromes</DescriptorName><QualifierName UI="Q000601" MajorTopicYN="N">surgery</QualifierName></MeshHeading><MeshHeading><DescriptorName UI="D017006" MajorTopicYN="N">Rotator Cuff</DescriptorName></MeshHeading><MeshHeading><DescriptorName UI="D012540" MajorTopicYN="N">Scapula</DescriptorName><QualifierName UI="Q000000981" MajorTopicYN="N">diagnostic imaging</QualifierName><QualifierName UI="Q000601" MajorTopicYN="N">surgery</QualifierName></MeshHeading><MeshHeading><DescriptorName UI="D012782" MajorTopicYN="N">Shoulder</DescriptorName></MeshHeading></MeshHeadingList><OtherAbstract Type="Publisher" Language="ger"><AbstractText Label="HINTERGRUND" NlmCategory="UNASSIGNED">Der N.&#xa0;suprascapularis kann in seinem Verlauf an verschiedenen Stellen komprimiert werden. Ein (proximales) Kompressionssyndrom spezifisch in der Incisura scapulae f&#xfc;hrt h&#xe4;ufig zu dorsalen Schulterschmerzen und zu einer simultanen Kraftabschw&#xe4;chung des Infraspinatus- und Supraspinatusmuskels. Durch Durchtrennung des Lig. transversum kann dieses Kompressionssyndrom behandelt werden. Die vorliegende Arbeit analysiert durch einen systematischen Review das motorische Erholungspotenzial nach arthroskopischer Dekompression.</AbstractText><AbstractText Label="MATERIAL UND METHODEN" NlmCategory="METHODS">Es wurde eine systematische Durchsicht der Datenbank der U.&#x200a;S. National Library of Medicine/National Institutes of Health (PubMed) und der Cochrane Library unter Anwendung der PRISMA-Checkliste durchgef&#xfc;hrt. Als Suchw&#xf6;rter dienten &#x201e;suprascapular&#x201c; und &#x201e;arthroscopic&#x201c;; &#x201e;suprascapular&#x201c; und &#x201e;arthroscopy&#x201c;. Anhand der evaluierten Literatur wurden Artikel mit zumindest anteiligen arthroskopischen Fallserien ab 4 F&#xe4;llen bei Kompressionssyndrom mit einer arthroskopischen Dekompression des N.&#xa0;suprascapularis in der Incisura scapulae in englischer Sprache identifiziert. Eine motorische Erholung des Nervs wurde beschrieben anhand von EMG, klinischem Kraftgrad und MRT.</AbstractText><AbstractText Label="ERGEBNISSE" NlmCategory="UNASSIGNED">Es wurden prim&#xe4;r 408 Treffer generiert. Sechs Artikel entsprachen den Einschlusskriterien und wurden weitergehend inhaltlich analysiert. Die arthroskopische Fallzahl lag zwischen 4 und maximal 27. Der Evidenzlevel lag zwischen III und IV. Die berichteten klinischen Ergebnisse waren mehrheitlich gut. Eine motorische Erholung, gemessen mittels EMG, wurde beobachtet, eine Wiedererlangung des vollst&#xe4;ndigen Kraftgrades in der Mehrzahl der berichteten F&#xe4;lle nicht (60%), eine R&#xfc;ckbildung von strukturellen (fettigen) Degenerationen der Muskelb&#xe4;uche ebenso wenig.</AbstractText><AbstractText Label="DISKUSSION" NlmCategory="CONCLUSIONS">Die arthroskopische Dekompression des N.&#xa0;suprascapularis in der Incisura scapulae sorgt f&#xfc;r klinisch gute Ergebnisse und erhebliche Schmerzerleichterung. Sie f&#xfc;hrt in der Mehrzahl der F&#xe4;lle aber nicht zu einer kompletten Erholung des Kraftgrades der Supra- und Infraspinatusmuskulatur. Hier&#xfc;ber sollten Patienten aufgekl&#xe4;rt werden. Eine fr&#xfc;he Dekompression bei klinischer Diagnose bei proximaler Kompression in der Incisura scapulae und leichten Ver&#xe4;nderungen im EMG oder MRT erscheint sinnvoll. Diese beginnenden Ver&#xe4;nderungen sollten weiter definiert werden. Zuk&#xfc;nftige Studien sollten zudem prognostische Kriterien f&#xfc;r das Erholungspotenzial des N.&#xa0;suprascapularis entwickeln. Die Awareness hinsichtlich der Diagnose muss wegen der wahrscheinlich zeitabh&#xe4;ngigen Irreversibilit&#xe4;t der Muskelschw&#xe4;che erh&#xf6;ht werden.</AbstractText><CopyrightInformation>Thieme. All rights reserved.</CopyrightInformation></OtherAbstract><CoiStatement>Possible conflicts of interest: Prof. Marius von Knoch MD has in the past received research funds, grants, other financial support or institutional support, including from the German Research Foundation, from the Federal Ministry of Education and Research, from the working Group Biomaterialien NRW e.&#x200a;V., the Mayo Foundation (Rochester, MN), the ResOrtho Foundation (Zurich), the Rowe Carter Foundation (Boston, MA), the Arlington Orthopaedic Research Institute (Alexandria, VA), the University of Duisburg-Essen, the Association of Friends and Sponsors of the Evangelical Hospital Essen-Werden, the AOK Health Care Provider Bremen/Bremerhaven, DePuy, Novartis AG (Basel) and Amgen Inc. Prof. Marius von Knoch MD has collaborated at continuing education events on an honorary basis, at times at an international level, for Arthrex GmbH and Exactech, amongst others. Prof. Marius von Knoch MD has conducted on an honorary basis workplace training for doctors in collaboration, amongst others, with Arthrex GmbH, Conmed Linvatec and DePuy Mitek. Prof. Marius von Knoch MD has received institutional support from litos GmbH and has cooperated with this company in the development of implants. Prof. Marius von Knoch MD has filed several patent applications. University Lecturer Mike H. Baums MD has in the past received research funds, grants, other financial support or institutional support including from the German Research Foundation (DFG), from the University Medical Centre of G&#xf6;ttingen (UMG), the Society for Arthroscopy and Joint Surgery (AGA), the European Society of Sports Traumatology, Knee Surgery and Arthroscopy (ESSKA) and the German Society of Shoulder and Elbow Surgery (DVSE).M&#xf6;gliche Interessenkonflikte: Prof. Dr. med. Marius von Knoch hat in der Vergangenheit Forschungsgelder, Stipendien, anderweitige finanzielle Unterst&#xfc;tzung oder institutionelle Unterst&#xfc;tzung u.&#x200a;a. von der Deutschen Forschungsgemeinschaft, vom Bundesministerium f&#xfc;r Bildung und Forschung, von der AG Biomaterialien NRW e.&#x200a;V., der Mayo Foundation (Rochester, MN), der ResOrtho Foundation (Z&#xfc;rich), dem Rowe Carter Foundation (Boston, MA), dem Arlington Orthopaedic Research Institute (Alexandria, VA), der Universit&#xe4;t Duisburg-Essen, dem Verein der Freunde und F&#xf6;rderer des Evangelischen Krankenhauses Essen-Werden e.&#x200a;V., der AOK Bremen/Bremerhaven, DePuy, der Novartis AG (Basel) und Amgen Inc. erhalten. Prof. Dr. med. Marius von Knoch hat unentgeltlich als Referent z.&#x200a;T. international u.&#x200a;a. f&#xfc;r die Firmen Arthrex GmbH und Exactech auf Fortbildungsveranstaltungen mitgewirkt. Prof. Dr. med. Marius von Knoch hat unentgeltlich Hospitationen f&#xfc;r &#xc4;rzte in Zusammenarbeit u.&#x200a;a. mit den Firmen Arthrex GmbH, Conmed Linvatec und DePuy Mitek durchgef&#xfc;hrt. Prof. Dr. med. Marius von Knoch hat institutionelle Unterst&#xfc;tzung von der Firma litos GmbH erhalten und mit dieser Fa. in der Implantatentwicklung zusammengearbeitet. Prof. Dr. med. Marius von Knoch hat mehrere Patentanmeldungen durchgef&#xfc;hrt. Priv.-Doz. Dr. med. Mike H. Baums hat in der Vergangenheit Forschungsgelder, Stipendien, anderweitige finanzielle Unterst&#xfc;tzung oder institutionelle Unterst&#xfc;tzung von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG), von der Universit&#xe4;tsmedizin G&#xf6;ttingen (UMG), der Gesellschaft f&#xfc;r Arthroskopie und Gelenkchirurgie (AGA), der European Society of Sports Traumatology, Knee Surgey and Arthroscopy (ESSKA) und der Deutschen Vereinigung f&#xfc;r Schulter- und Ellenbogenchirurgie (DVSE) erhalten.</CoiStatement></MedlineCitation><PubmedData><History><PubMedPubDate PubStatus="pubmed"><Year>2020</Year><Month>5</Month><Day>12</Day><Hour>6</Hour><Minute>0</Minute></PubMedPubDate><PubMedPubDate PubStatus="medline"><Year>2021</Year><Month>10</Month><Day>21</Day><Hour>6</Hour><Minute>0</Minute></PubMedPubDate><PubMedPubDate PubStatus="entrez"><Year>2020</Year><Month>5</Month><Day>12</Day><Hour>6</Hour><Minute>0</Minute></PubMedPubDate></History><PublicationStatus>ppublish</PublicationStatus><ArticleIdList><ArticleId IdType="pubmed">32392599</ArticleId><ArticleId IdType="doi">10.1055/a-1128-0557</ArticleId></ArticleIdList></PubmedData></PubmedArticle></PubmedArticleSet>